<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Catatan Hati Seorang Jomblo</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://chsj.hafshin.org/"/>
  <updated>2016-09-03T14:27:18.765Z</updated>
  <id>http://chsj.hafshin.org/</id>
  
  <author>
    <name>Abi Hafshin</name>
    <email>abi@hafs.in</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Neraka itu ...</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2016/09/neraka-itu.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2016/09/neraka-itu.html</id>
    <published>2016-09-03T14:18:19.000Z</published>
    <updated>2016-09-03T14:27:18.765Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Di pagi hari yang cerah.</p><p>A: Hih, ngeri banget yah neraka itu.<br>Z: <em>(tersenyum)</em><br>A: Kok lu senyum doang, emang lu ga takut masuk neraka?<br>Z: Neraka itu cuma dongeng buat nakutin anak-anak biar gak nakal.<br>A: Lu gak percaya neraka? Kalo lu gak percaya, kenapa lu gak jadi penjahat; nyolong, bunuhin orang? ngapain lu masih mau bantuin orang?<br>Z: Apa hubungannya?</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Di pagi hari yang cerah.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A: Hih, ngeri banget yah neraka itu.&lt;br&gt;Z: &lt;em&gt;(tersenyum)&lt;/em&gt;&lt;br&gt;A: Kok lu senyum doang, emang lu ga tak
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="neraka" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/neraka/"/>
    
      <category term="surga" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/surga/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jangan Terlalu Baik (Katanya)</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2016/03/jangan-terlalu-baik-katanya.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2016/03/jangan-terlalu-baik-katanya.html</id>
    <published>2016-03-10T15:30:00.000Z</published>
    <updated>2016-03-10T15:30:12.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jangan terlalu baik katanya<br>nanti ditipu.<br>Jangan terlalu baik katanya<br>nanti dihina.<br>Jangan terlalu baik katanya<br>nanti disakiti.</p><p>Padahal, mereka yang bodoh<br>yang mudah ditipu.<br>Padahal, mereka yang lemah<br>yang bakal dihina.<br>Padahal, mereka yang berhati kotor<br>yang merasa selalu disakiti.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Jangan terlalu baik katanya&lt;br&gt;nanti ditipu.&lt;br&gt;Jangan terlalu baik katanya&lt;br&gt;nanti dihina.&lt;br&gt;Jangan terlalu baik katanya&lt;br&gt;nanti disa
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="fallacy" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/fallacy/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Judgment</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2016/03/judgment.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2016/03/judgment.html</id>
    <published>2016-03-08T00:31:00.000Z</published>
    <updated>2016-03-08T00:31:56.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>I am neither You nor Them. Not even what you think. Hold your ego, Honey! You have no idea who I truly am. Heart can never be heard. I’m nobody but myself.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;I am neither You nor Them. Not even what you think. Hold your ego, Honey! You have no idea who I truly am. Heart can never be heard. I’m 
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="perbedaan" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/perbedaan/"/>
    
      <category term="prasangka" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/prasangka/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Tidak Adil</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2016/02/tidak-adil.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2016/02/tidak-adil.html</id>
    <published>2016-02-25T04:55:00.000Z</published>
    <updated>2016-02-25T04:55:02.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kadang gue berpikir bahwa ketidakadilan adalah sifat alami semesta. Yang kuat bertahan, yang lemah tersisih: seleksi alam. Lantas, mengapa masih memperjuangkan kemanusiaan? Candu kah? Entah.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Kadang gue berpikir bahwa ketidakadilan adalah sifat alami semesta. Yang kuat bertahan, yang lemah tersisih: seleksi alam. Lantas, mengap
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="keadilan" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/keadilan/"/>
    
      <category term="kemanusiaan" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/kemanusiaan/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Surga</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2016/01/surga.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2016/01/surga.html</id>
    <published>2016-01-28T02:27:00.000Z</published>
    <updated>2016-01-28T02:27:03.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Lantai kayu, dinding bilik, di atas kolam yang memantulkan sinar surya kepada hijaunya dedaunan yang bergoyang malu bersama angin pagi. Para jago tak henti meneriakkan kuruyuknya bagai tak menghirau gemuruh air yang jatuh menghantam batu sungai. Dan yang utama, tidak ada bualan manusia.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Lantai kayu, dinding bilik, di atas kolam yang memantulkan sinar surya kepada hijaunya dedaunan yang bergoyang malu bersama angin pagi. P
    
    </summary>
    
      <category term="Kisah" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Kisah/"/>
    
    
      <category term="surga" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/surga/"/>
    
      <category term="rumah" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/rumah/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Akhir Tragis One Punch Man</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2015/12/akhir-tragis-one-punch-man.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2015/12/akhir-tragis-one-punch-man.html</id>
    <published>2015-12-22T14:54:57.000Z</published>
    <updated>2015-12-22T14:54:57.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>PERINGATAN: bagi yang belum nonton anime atau baca manganya, jangan lanjutin baca! Tapi kalo lu ga peduli tentang kenikmatan menonton atau membaca, silakan.<a id="more"></a></p><p>Awal gue nonton film ini cuma buat nemenin santap siang ala Joli (hemat). Dengan gayanya yang unik, tontonan ini berhasil membuat telur dadar menjadi lebih lezat. Namun, di tengah episode, tawa gue mulai berubah menjadi senyum manis. Gue mulai menangkap pesan satir yang disampaikan pembuat. Dari itu gue mulai tekun untuk menontonnya meski tidak ada nasi di antara gue dan cinta sejati (red: laptop) gue.</p><p>Hal yang paling gue suka dari One Punch man adalah ceritanya yang ga basi. Di sini lu ga bakal nemuin cewek cakep yang berdiri ditengah jalan buat ditabrak cowo ganteng kaya gue dan berharap bisa jadian dengan cowo tersebut. Atau kisah seorang pahlawan dengan identitas rahasia yang berjuang untuk menyelamatkan orang yang dicintainya yang tengah diculik oleh musuh yang sangat kuat. One Punch Man juga bukan cerita tentang penghayal yang ingin mengubah dunia yang menghabisi musuhnya dengan kata-kata motivasinya. Saitama hanyalah seorang yang mempunyai impian sederhana (menjadi pahlawan adalah hal yang lumrah di dunianya). Dia bahkan hanya mendapat nilai C saat ujian menjadi pahlawan.</p><p>Dengan jalan cerita seperti ini, gue membayangkan bahwa di akhir, Saitama akan menghadapi lawan yang kuat dan dengan seluruh kekuatannya dia berhasil menyelematkan dunia, Yey :). Ternyata imajinasi gue salah. Si pembuat seperti tahu jalan pikiran gue dan ingin mempermainkan gue. Fuck You!</p><p>Di episode terakhir, Boros, lawan terkuat Saitama, bagaikan angin yang sangat kencang yang menghancurkan semua rumah-rumah dan menerbangkan sapi-sapi ke berbagai penjuru. Saitama bagaikan rumput liar yang tidak peduli kekuatan maha dahsyat sang bayu. Dan seperti biasa dengan pukulan sederhana, Boros langsung hancur. Tetapi tidak seperti yang lain, Ia masih sekarat saat menerima pukulan Saitama.</p><p>Boros mungkin mati, tapi Dia sudah mencapai tujuan hidupnya, menemukan lawan yang kuat. Hidupnya berakhir dengan kebahagian atas pencapaiannya. Sedangkan Saitama masih harus melanjutkan kehampaannya, melanjutkan kehidupan yang penuh kemunafikan, kehidupan di tengah masyarakat yang terlalu bodoh untuk mengerti keberadaannya.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;PERINGATAN: bagi yang belum nonton anime atau baca manganya, jangan lanjutin baca! Tapi kalo lu ga peduli tentang kenikmatan menonton atau membaca, silakan.
    
    </summary>
    
      <category term="Resensi" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Resensi/"/>
    
    
      <category term="Anime" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Anime/"/>
    
      <category term="One Punch Man" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/One-Punch-Man/"/>
    
      <category term="Saitama" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Saitama/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Biarkan</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2015/07/biarkan.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2015/07/biarkan.html</id>
    <published>2015-07-25T11:45:00.000Z</published>
    <updated>2015-07-25T11:45:25.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sudah, tidak apa-apa. Kita sedang sibuk membahas perbedaan. Biarkan mereka yang bekerja, berinovasi untuk kemanusiaan. Toh kita juga bakal menikmati buahnya.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Sudah, tidak apa-apa. Kita sedang sibuk membahas perbedaan. Biarkan mereka yang bekerja, berinovasi untuk kemanusiaan. Toh kita juga baka
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="perbedaan" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/perbedaan/"/>
    
      <category term="kontribusi" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/kontribusi/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Aku yang Terzalimi</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2015/07/aku-yang-terzalimi.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2015/07/aku-yang-terzalimi.html</id>
    <published>2015-07-01T18:37:00.000Z</published>
    <updated>2015-07-01T18:37:14.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Aku orang terzalimi<br>Semua orang membenciku<br>Setiap perbuatan mereka<br>adalah untuk menjatuhkanku<a id="more"></a></p><p>Mengapa selalu aku yang dizalimi<br>Mungkinkah aku terlalu baik<br>Dan para pendosa tidak senang<br>Padahal pendosa bisa menzalimi pendosa</p><p>Terlalu sering aku dizalimi<br>Bukankah logis jika aku membalas<br>mereka, teman mereka, dan pendukung mereka<br>Toh, mereka juga menzalimi teman-temanku</p><p>Ya, aku memang manusia paling terzalimi</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Aku orang terzalimi&lt;br&gt;Semua orang membenciku&lt;br&gt;Setiap perbuatan mereka&lt;br&gt;adalah untuk menjatuhkanku
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="puisi" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/puisi/"/>
    
      <category term="satire" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/satire/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>How to Think Clearly II</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2015/06/how-to-think-clearly-ii.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2015/06/how-to-think-clearly-ii.html</id>
    <published>2015-06-30T03:05:00.000Z</published>
    <updated>2015-06-30T03:05:17.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ini adalah tambahan dari tulisan sebelumnya, <a href="/2015/01/how-to-think-clearly/">How to Think Clearly</a>.</p><p><em>Iming membuat kue</em><br><em>Helly suka kue itu</em><br><em>Amang tidak suka Helly</em><br><strong><em>Maka</em>, </strong><em>Kue itu tidak enak</em></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Ini adalah tambahan dari tulisan sebelumnya, &lt;a href=&quot;/2015/01/how-to-think-clearly/&quot;&gt;How to Think Clearly&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Iming membuat k
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="satire" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/satire/"/>
    
      <category term="logika" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/logika/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Takdir</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2015/06/takdir.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2015/06/takdir.html</id>
    <published>2015-06-11T02:14:00.000Z</published>
    <updated>2015-06-11T02:14:51.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Banyak teori yang menjelaskan tentang alam semesta, tentang bagaimana alam ini bermula dan sampai akhirnya seperti ini.<a id="more"></a> Banyak orang berpendapat bahwa apa yang terjadi sekarang ini adalah kebetulan. Sebuah kebetulan dari hampir tak hingga kemungkinan.</p><p>Tetapi, bagaimana jika itu salah. Bagaimana jika alam semesta sebenernya tidak acak. Bagaimana jika seluruh elemen semesta dari level partikel bahkan lebih kecil serta energi, gelombang, dan lainnya bergerak dengan irama yang indah untuk membentuk semua ini, untuk menjadikan kita, untuk mempertemukan aku dan dia.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Banyak teori yang menjelaskan tentang alam semesta, tentang bagaimana alam ini bermula dan sampai akhirnya seperti ini.
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="Alam" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Alam/"/>
    
      <category term="Semesta" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Semesta/"/>
    
      <category term="Takdir" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Takdir/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Lengserkan Jokowi!</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2015/04/lengserkan-jokowi.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2015/04/lengserkan-jokowi.html</id>
    <published>2015-04-02T14:07:00.000Z</published>
    <updated>2015-04-02T14:07:15.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jika melihat kondisi perpolitikan Indonesia saat ini, wajar jika ada yang ingin Jokowi turun dari jabatannya. Gue sendiri termasuk orang yang tidak begitu paham arah kebijakan pemerintah saat ini.<a id="more"></a> Meski gue memaklumi kenaikan harga BBM yang katanya untuk mengurangi beban negara, tapi kenapa harga LPG, listrik, dan transportasi (khususnya kereta api) juga naik. Alasannya sih karena nilai rupiah menurun. Lah? Setau gue, kalo kebijakan pemerintah baik, hal itu bisa diminimalisir.</p><p>Bukan hanya itu, gue juga gak paham kenapa Pak Jokowi mencalonkan Budi Gunawan sebagai calon tunggal kapolri. Mana konsistensi Bapak yang katanya ingin memberantas korupsi. Oke lah, gak apa-apa hakim MK dari partai pengusung Anda, meskipun rasa-rasanya sangat mengganjal dihati. Tapi untuk yang ini, ah sudah lah.</p><p>Tapi teman-teman, khususnya yang sering teriak untuk melengserkan Jokowi, sudahkah teman-teman melakukan kajian, akankah Indonesia lebih baik jika Jokowi turun. Siapa yang diuntungkan? Jangan sampai ini semua hanya untuk melampiaskan napsu teman-teman.</p><p>Jika memang solusi paling efektif adalah mencopot jabatan presiden dari Jokowi, silahkan teman-teman yakinkan semua orang akan itu. Tapi jangan lupa, harus ada solusi lanjut setelah pelengseren itu. Jangan sampai penggantinya tidak jauh berbeda dengan pendahulunya.</p><p>Dan jika memang Pak Jokowi masih bisa diselamatkan, jangan enggan untuk mengingatkan beliau. Tidak akan rugi buat para pendukungnya untuk bilang kalo kebijakannya selama ini ada yang kurang tepat. Toh, yang untung kan kita semua.</p><p>Gue sadari gue awam yang pengen ikut ngebacot. Gue anak fasilkom, gue ga belajar mendalam masalah politik. Tapi gue peduli sama Indonesia dan kemanusiaan.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Jika melihat kondisi perpolitikan Indonesia saat ini, wajar jika ada yang ingin Jokowi turun dari jabatannya. Gue sendiri termasuk orang yang tidak begitu paham arah kebijakan pemerintah saat ini.
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="Jokowi" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Jokowi/"/>
    
      <category term="Politik" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Politik/"/>
    
      <category term="BBM" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/BBM/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ada yang Lebih Baik</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2015/02/ada-yang-lebih-baik.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2015/02/ada-yang-lebih-baik.html</id>
    <published>2015-02-22T11:47:00.000Z</published>
    <updated>2015-02-22T11:47:08.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Huaaah, udah lama gue ga nulis. Ceritanya lagi so-so-an ngambil skripsi, padahal gue ga bisa nulis. Bodo amat, yang penting asik. Ok, kembali ke topik utama, gue tiba-tiba keinget sebuah kisah tentang seorang yang gue kenal. Tapi kisah ini gue denger dari temen gue yang lain. Jadi kalo ada kesamaan cerita, mohon maaf.<a id="more"></a></p><p>Meski ini bukan dongeng, mari kita mulai dengan di suatu hari ada seorang pemuda. Dan agar cerita ini lebih romantis kita sebut pemuda ini Ali. Ali merupakan seorang hamba Tuhan yang taat namun dia bukan lah seorang ulama, setidaknya belum.</p><p>Seperti pemuda lain, Ali ingin menyempurnakan keimanannya. Ia pun mencoba melamar gadis yang dirasa pantas untuk mendampinginya sampai akhirat. Dan hasilnya, sang wanita dengan halus menolak lamaran Ali. Mungkin bukan jodoh, pikirnya.</p><p>Ali tidak berputus asa sampai disitu. Beberapa waktu kemudian, Ali melamar wanita lainnya. Ali meyakinkan sang wanita bahwa dia adalah pria yang pantas untuk wanita tersebut. Lagi-lagi, lamaran ini gagal.</p><p>Gagal dua kali tidak serta merta membuat Ali putus asa dan menjadi gay. Dengan niat yang tulus, Ali melamar Fatimah. Dan sudah jelas, para pembaca tahu bahwa Fatimah tidak menolak lamaran Ali.</p><p>Terus, apa pentingnya cerita ini? Ternyata selama ini, dalam shalatnya, Fatimah sering menyisipkan doa agar Ali mendatanginya dan melamarnya. Dan Tuhan maha kreatif, Dia mengabulkan doa Fatimah dengan cerita yang lebih menarik.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Huaaah, udah lama gue ga nulis. Ceritanya lagi so-so-an ngambil skripsi, padahal gue ga bisa nulis. Bodo amat, yang penting asik. Ok, kembali ke topik utama, gue tiba-tiba keinget sebuah kisah tentang seorang yang gue kenal. Tapi kisah ini gue denger dari temen gue yang lain. Jadi kalo ada kesamaan cerita, mohon maaf.
    
    </summary>
    
      <category term="Kisah" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Kisah/"/>
    
    
      <category term="Jodoh" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Jodoh/"/>
    
      <category term="Shalihah" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Shalihah/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>How to Think Clearly</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2015/01/how-to-think-clearly.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2015/01/how-to-think-clearly.html</id>
    <published>2014-12-31T23:46:00.000Z</published>
    <updated>2014-12-31T23:46:12.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Mungkin teman-teman ingin tahu bagaimana sih cara berfikir yang benar sebagai warga Indonesia yang baik. Berikut adalah contoh alur berfikir yang tepat sesuai kaidah media masa kini:</p><p><em>Amang dan Iming adalah Monyet</em><br><em>Helly adalah Anjing</em><br><em>Amang memukul Helly</em><br><em>Iming melarang Amang</em><br><strong><em>Maka</em>, </strong><em>Iming adalah hasil persilangan Anjing dan Babi</em></p><p>Simpel bukan?</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Mungkin teman-teman ingin tahu bagaimana sih cara berfikir yang benar sebagai warga Indonesia yang baik. Berikut adalah contoh alur berfi
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="satire" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/satire/"/>
    
      <category term="logika" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/logika/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>KITA - dari Aku untuk Aku</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2014/11/kita-dari-aku-untuk-aku.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2014/11/kita-dari-aku-untuk-aku.html</id>
    <published>2014-11-21T05:42:00.000Z</published>
    <updated>2014-11-21T05:42:44.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kita<br>Kenapa Kita<br>Kita lupa<br>Lupa akan jati diri<a id="more"></a></p><p>Kita yang katanya bangsa yang ramah<br>Kita yang katanya senang gotong royong<br>Kita yang katanya bhineka tunggal ika<br>Kini, apa kita?<br>Kita lebih memilih kekerasan<br>Kita jijik membantu sesama<br>Kita alergi dengan perbedaan</p><p>Kita<br>Kenapa kita<br>Kita buta<br>Kita tuli<br>Buta dan tuli akan kebenaran</p><p>Sejuta keburukan<br>Takan kecewa para pencinta<br>Sejuta kebaikan<br>Takan lunak para pembenci<br>Salahkah memihak kedamaian?</p><p>Kita<br>Kenapa kita<br>Kita seperti domba<br>Domba untuk diadu<br>Yang berjuang tanpa tujuan<br>Melawan musuh yang tak dikenal</p><p>Kita<br>Kenapa kita<br>Kita seperti Iblis<br>Yang merasa lebih baik dari manusia<br>Iblis yang sama<br>Yang kita anggap musuh</p><p>Ah,<br>Mungkin itu bukan Kita<br>Mungkin itu hanya Aku<br>Lagi pula Kamu takan dengar<br>Sipa juga Aku</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Kita&lt;br&gt;Kenapa Kita&lt;br&gt;Kita lupa&lt;br&gt;Lupa akan jati diri
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="Puisi" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Puisi/"/>
    
      <category term="Indonesia" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Indonesia/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hak Asasi Jomblo</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2014/11/hak-asasi-jomblo.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2014/11/hak-asasi-jomblo.html</id>
    <published>2014-11-02T16:49:00.000Z</published>
    <updated>2014-11-02T16:49:35.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dimulai dari temen gue, sebut saja namanya Jofar, yang berimajinasi memiliki temen cewe yang katanya cakep. Si Jofar ini selalu berkata bahwa dia ga bisa jadian cewek itu karena orang tuanya bilang dia ga boleh nikah sama cewek yang pendek.<a id="more"></a> Aneh memang, gue dan temen lainnya pun bingung, nih orang ngayal nanggung banget, kenapa ga sekalian yang tinggi aja. Kenapa dia menghayalkan cewe yang pendek kalo ujungnya menyusahkan dirinya sendiri. Tapi ya sudahlah ya, hati jomblo siapa yang tahu.</p><p>Penyakit yang disebabkan lamanya masa jomblo ini rupanya juga menyebar ke teman-teman sekamar lainnya. Mereka mengaku kenal bahkan dekat dengan “cewek”. Tentu saja gue ga tega bilang kalo cewe itu cuma imajinasi.</p><p>Dengan latar belakang tersebut, maka gue dan temen-teman membuat peraturan khusus tentang ini, yang isinya:<br>(1) Setiap orang berhak memiliki pasangannya masing-masing tidak terkecuali para jomblo<br>(2) Setiap jomblo berhak berimajinasi tentang pasangannya masing-masing.<br>(3) Untuk memastikan hak (1) dan (2), maka setiap orang dilarang untuk mengganggu imajinasi para jomblo.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Dimulai dari temen gue, sebut saja namanya Jofar, yang berimajinasi memiliki temen cewe yang katanya cakep. Si Jofar ini selalu berkata bahwa dia ga bisa jadian cewek itu karena orang tuanya bilang dia ga boleh nikah sama cewek yang pendek.
    
    </summary>
    
      <category term="Kisah" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Kisah/"/>
    
    
      <category term="Jomblo" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Jomblo/"/>
    
      <category term="Alhikam" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Alhikam/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Kenapa Lu Jomblo?</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2014/10/kenapa-lu-jomblo.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2014/10/kenapa-lu-jomblo.html</id>
    <published>2014-10-10T15:58:43.000Z</published>
    <updated>2014-10-10T15:58:43.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Saat ada orang yang nanya <q>kenapa lu masih jomblo</q>, apa jawaban lu? Biar gue tebak! Lu itu bukan jomblo tapi single, bla bla bla.<a id="more"></a> <strong>Klasik!</strong> Yang bener aja, Tong! Jomblo sama single itu cuma beda bahasa, artinya sama aja alias sami mawon.</p><p>Selain alasan tadi, gue juga sering mendengar alasan klasik lainnya dari jomblo-jomblo di sekitar gue, di antaranya:</p><ul><li>Belum mau pacaran</li><li>Belum saatnya</li><li>Pengen fokus belajar</li><li>Belum nemu yang pas</li><li>Nunggu seseorang</li><li>Gue bukan jomblo, Gue single</li><li>Prinsip</li><li>Sebenernya banyak yang suka</li><li>Takut melukai orang lain</li><li>Ga boleh sama orang tua</li><li>Takut dosa</li><li>Dan masih banyak lagi</li></ul><p>Apapun alasan lu, jomblo adalah jomblo.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Saat ada orang yang nanya &lt;q&gt;kenapa lu masih jomblo&lt;/q&gt;, apa jawaban lu? Biar gue tebak! Lu itu bukan jomblo tapi single, bla bla bla.
    
    </summary>
    
      <category term="Perilaku" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Perilaku/"/>
    
    
      <category term="Jomblo, Alasan" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Jomblo-Alasan/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Maaf Saya Tidak Merokok</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2014/09/maaf-saya-tidak-merokok.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2014/09/maaf-saya-tidak-merokok.html</id>
    <published>2014-09-17T09:27:42.000Z</published>
    <updated>2014-09-17T09:27:42.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“Cukup sekian tembang dari saya. Mohon maaf jika menggangu perjalanan anda”<br>Seperti biasa, setelah selesai menyanyikan lagu, pengamen itu mendatangi bangku penumpang satu-persatu. Lagunya memang kurang enak, tapi gue coba melihat isi kantong gue.<a id="more"></a> Rupanya hanya ada uang 50k-an, uang recehnya sudah habis oleh pengamen sebelumnya. Mungkin bukan rezekinya, pikir gue.</p><p>Tibalah waktunya pengamen itu mendatangi bangku gue. Gue hanya meminta maaf ala orang India sambil tersenyum. Tiba-tiba orang disebelah mengodok kantong dan mengeluarkan sebungkus rokok. Gue kira dia mau nyalain rokok di deket gue. Rupanya tidak, orang itu ingin memberi beberapa batang rokok untuk pengamen itu. Kemudian terjadilah sesuatu yang membuat gue terkejut, si pengamen menolak rokok tersebut. “Maaf Pak, saya tidak merokok”, kata si pengamen. Dan gue yakin bukan cuma gue yang kaget, gue juga melihat raut wajah heran dari si bapak tadi.</p><p>Gue akui, memang kadang gue stereotip. Mau bagaimana lagi, kenyataannya baru kali ini gue melihat pengamen di bis kota gue yang menolak diberi rokok oleh penumpang. Jika dilihat dari sisi baik, pengamen ini tidak merokok sehingga hasil ngamennya bisa lebih dimaksimalkan untuk kepentingan yang lain. Bisa saja si pengamen itu mengambil rokok tersebut kemudian meberikan atau menjual rokok tersebut kepada temannya. Tapi mungkin si pengamen punya alasannya sendiri. Allahu a’lam.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“Cukup sekian tembang dari saya. Mohon maaf jika menggangu perjalanan anda”&lt;br&gt;Seperti biasa, setelah selesai menyanyikan lagu, pengamen itu mendatangi bangku penumpang satu-persatu. Lagunya memang kurang enak, tapi gue coba melihat isi kantong gue.
    
    </summary>
    
      <category term="Kisah" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Kisah/"/>
    
    
      <category term="Rokok" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Rokok/"/>
    
      <category term="Pengamen" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Pengamen/"/>
    
      <category term="Bis" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Bis/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jika Salah Maka Ingat</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2014/09/jika-salah-maka-ingat.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2014/09/jika-salah-maka-ingat.html</id>
    <published>2014-09-11T12:05:26.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T12:05:26.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ironis saat gue sadar bahwa gue lebih mudah mengingat kesalahan dan kekurangan dibanding kebaikan atau kelebihan. Jujur saja, beberapa atau mungkin semua dari kalian juga merasa seperti itu. Bahkan gue berfikir bahwa itu merupakan sifat alami manusia.<a id="more"></a></p><p>Mencari kesalahan memang lebih mudah. Bagi yang mempelajari metode pembuktian matematika, membuktikah bahwa sebuah pernyataan itu salah relatif lebih mudah dibanding sebaliknya. Yang lebih lucu, untuk membuktikan bahwa pernyataan itu benar, kadang digunakan metode kontradiksi, yaitu membuktikan bahwa pernyataan lain yang berkebalikan dengan pernyataan tadi bernilai salah. Tetap saja, ujung-ujunganya membuktikan kesalahan.</p><p>Sifat ini sepertinya dimanfaatkan oleh dosen gue. Gue yakin waktu itu Beliau sengaja salah menjelaskan. Gue yang waktu itu masih semangat kuliah, langsung mengklarifikasi penjelasan dosen tersebut. Dan saat ujian berlangsung, ada soal yang berkaitan dengan materi tadi. Tentu saja yang ada di ingatan gue adalah kesalahan si dosen. Tapi berkat itu, gue bisa menjawab pertanyaan tersebut dengan sempurna.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Ironis saat gue sadar bahwa gue lebih mudah mengingat kesalahan dan kekurangan dibanding kebaikan atau kelebihan. Jujur saja, beberapa atau mungkin semua dari kalian juga merasa seperti itu. Bahkan gue berfikir bahwa itu merupakan sifat alami manusia.
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="Kesalahan" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Kesalahan/"/>
    
      <category term="Kekurangan" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Kekurangan/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Kalah Tak Berarti Salah, Menang Tak Berarti Senang</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2014/09/kalah-tak-berarti-salah-menang-tak-berarti-senang.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2014/09/kalah-tak-berarti-salah-menang-tak-berarti-senang.html</id>
    <published>2014-09-11T06:53:02.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T06:53:02.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Beberapa orang enggan mengakui kekalahan. Beberapa lagi menganggap terjadinya kekalahan akibat dari kesalahan. Padahal tidak selamanya seperti itu. Kalah tak berarti salah.<a id="more"></a> Bisa saja keduanya memang hebat dan tidak ada yang melakukan kesalahan, hanya saja si pemenang sedikit lebih hebat dari lainnya.</p><p>Beberapa orang juga yakin bisa mendapat kesenangang setelah kemenangan. Padahal, menang tak berarti senang. Bagi orang waras berlaku rumus <strong>MENANG + CURANG != SENANG</strong>, yang artinya kemengangan dengan kucurangan tidak akan menghasilkan kesenangan.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Beberapa orang enggan mengakui kekalahan. Beberapa lagi menganggap terjadinya kekalahan akibat dari kesalahan. Padahal tidak selamanya seperti itu. Kalah tak berarti salah.
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="Menang" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Menang/"/>
    
      <category term="Kalah" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Kalah/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Aswaja, Katanya</title>
    <link href="http://chsj.hafshin.org/2014/09/aswaja-katanya.html"/>
    <id>http://chsj.hafshin.org/2014/09/aswaja-katanya.html</id>
    <published>2014-09-10T22:45:08.000Z</published>
    <updated>2014-09-10T22:45:08.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Beberapa waktu yang lalu, saat gue dan teman-teman berbincang tentang golongan-golongan di Indonesia, salah satu teman mengaku sebagai bagian dari golongan Ahlu Assnunnah wa Aljama’ah (atau sering disingkat, Aswaja).<a id="more"></a> Gue tahu maksudnya merujuk ke salah satu golongan Islam terbesar di Indonesia. Tapi jujur, gue kurang begitu setuju dengan pengakuan itu.</p><p>Menurut gue, Aswaja bukan hanya terbatas pada golongan tertentu. Harusnya Aswaja bukan tentang kelompok, tapi tentang kebiasaan. Orang-orang yang termasuk ahlu assunnah seharusnya setiap perilakunya mencontoh teladan nabi. Orang yang termasuk ahlu aljamaah seharusnya selalu bersama-sama melakukan kebaikan. Mereka juga tidak perlu mengaku, cukup melakukan, biarkan Allah yang menilai.</p><p>Gue berkata ini bukan berarti gue tidak suka dengan mereka. Ini hanya ungkapan ketidaksetujuan gue dengan itu semua. Gue juga lahir dan dibesarkan dalam golongan terkait. Jika memang gue salah dalam memahami hal tersebut, tolong koreksi kesalahan ini.<br><em>Innallah a’lam</em></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Beberapa waktu yang lalu, saat gue dan teman-teman berbincang tentang golongan-golongan di Indonesia, salah satu teman mengaku sebagai bagian dari golongan Ahlu Assnunnah wa Aljama’ah (atau sering disingkat, Aswaja).
    
    </summary>
    
      <category term="Unek" scheme="http://chsj.hafshin.org/categories/Unek/"/>
    
    
      <category term="Golongan" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Golongan/"/>
    
      <category term="Aswaja" scheme="http://chsj.hafshin.org/tags/Aswaja/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
